如果當年每個成年人都矢志一定要殺一個日軍

所有被侵略國的人民都有咁嘅決心
每個人都要殺一個日軍
個人力量有限就十個人合作去殺十個日軍
神出鬼沒咁行動
根本唔需要美國兩粒原子彈日軍都一定被殲滅
同唔同意？

洗咩咁啊

一對一唔夠打，就十個打一個

民族存亡之戰

理當全民皆兵

抗日戰爭無輸就係拖長黎打，打消耗

中國咩野多，就最多人

耗成八年，點打啊

最大問題係，當時有啲人都無決心

畀人用到以華制華嘅策略

用番中國人睇中國人

減低人力成本

搞到打咁耐都贏唔到，要用原子彈

不過某程度都體現出

人再多，再無知識、智慧咁重要

所以，決心，團結，係抗戰成敗關鍵！
只要目標清晰，手段唔係問題，只要達到目的，乜方式都得！
唔講其他國家，只講中國抗日，根本唔應該輸！

同意

以弱勝強

以小勝多

例子比比皆是

其實睇返台灣歷史，日本殖民地管理係研究好民族性再去推政策既現代式管治，同埋有心管得好既地方(雖然香港果三年零八個月係餓死好多人)係有能力管得好，以華制華成功未必無因

團結係可以以弱勝強！
但當年中國人唔少㗎！多過日軍好多好多！
只係太多人都太貪生怕死！
以為臣服唔得罪日軍就可保平安，完全冇諗過如果唔反抗就等於肉在砧板上！
根本所有人都唔會有好下場！
結果係各地都有大屠殺，到嗰個時候，已經完全冇能刀反抗！

直頭有效添

不過直言都要，抗日戰爭中國根本無贏到

只係無輸到

贏嘅係原子彈

同宜家一樣

以古諷今

同意

認同，當年的國民太弱

其實都反應到國家的統治出咗問題

喺國家想大家做順民

方便統治

一直愚民

包括現在都喺

突顯了，地方大難統治的弱點。

當年呢位祝宗梁先生由普通學生成為鐵血鋤奸勇武派

當年抗日游擊隊戰術屢建奇功：
抗日游擊隊主要分為：
1. 武裝
2. 地下工作

武裝游擊隊行動目標清晰：
以武裝力量殲滅敵人及進行破壞
1. 設陷阱，偷襲日軍
2. 破壞日軍的作戰計劃及設施、軍火庫、補給線及糧倉......等等
抗日武裝游擊隊以偷襲為主，因裝備太懸殊，從來不作正面交鋒

地下工作：
1. 收集日軍戰略情報
2. 對日軍進行刺殺
地下工作隊員都有表面正常的身份隱藏真正身份
成員分小組行動，小組成員不多但各有所長，分工仔細
小組行動極為隱秘